# Project-Web-app-service
Mình sẽ hướng dân ae 1 số cách dùng GIt cơ bản mà thường dùng , nếu trong trường hợp ae làm mà có vướng mặc j về Git thì cứ alo cho mình nhé !

# Cách commit code.
git status (xem mình đã thay đổi file nào).
git add -A (lưu lại cái file mình đã làm ).
***khuyến cáo ae k lên gộp cả, mà hãy lưu từng file 1 
vd: git add index.html
    git add home.html
    git add function.js
(chỉ sử dụng git add -A khi chắc chắn rằng tất cả cái file mình đã thay đổi)

git commit -m "tên của cái commit này" (ae ls đặt tên cho mn cùng có thể hiểu dc nhé)

# Cách lấy code về 
git clone +Link 
vd :git clone https://github.com/dutavi/Project-Web.git
 
# Cách đẩy code lên
--đẩy code lên lần đầu tiên khá là thức tạp ae cứ dùng lệnh như tôi mà làm nhé
--sau khi add và conmit chúng ta lên dùng lệnh sau :
***git remote add origin <Link project>
  VD :git remote add origin https://github.com/dutavi/Project-Web.git
-- sau đó:
  
  ***git push -u origin master
 
 # Cách tạo nhánh 
 (Khuyến cáo ae nào làm phần công việc của mình lên tạo 1 nhanh riêng để làm việc tránh trường hợp ảnh hưởng đến nhánh chính 
 là nhánh Master) 
 ***git checkout -b <tên nhánh>
 VD: git checkout -b login
-- dùng câu lệnh : git branch ( để xem mình đang ở nhánh nào )

--sau khi code trong chức năng ta phải add các file và commit lại rồi  đưa code từ nhánh đó về nhánh chính 
sử dụng câu lệnh như sau :
***git checkout mastes 
***git merge <tên nhánh của mình vừa làm việc>
vd : git mergr login
